\begin{enumerate}[a)]
    \item Wir teilen als erstes $f(x)$ in $f_1(x)=2x^2$ und $f_2=e^x$ auf.
    Diese sind leicht auf $f'_1(x)=4x$ und $f'_2=e^x$ ableitbar, wie in Beispiel 5.3 gezeigt.
    Diese können nun durch Anwendung der Produktregel aus Satz 5.4 zu $f'(x)$ kombiniert werden:
    \begin{align*}
        f'(x)&=(f_1' \cdot f_2)+(f_1 \cdot f_2')\\
        &=(4x \cdot e^x)+(2x^2 \cdot e^x)\\
        &=e^x(2x^2 + 4x)\\
        &=2x \cdot e^x(x + 2)\\
    \end{align*}
    Nun können wir durch doppelte Anwendung der Produktregel auf $f'$ in $f'_1(x)=2x$, $f'_2(x)=x+2$ und $f'_3(x)=e^x$ aufteilen.
    So sind diese Teile nur noch elementare Basisfälle und Polynomfunktionen, bei welchen die Ableitbarkeit bereits bekannt ist.
    Da nun $f'_1$, $f'_2$ und $f'_3$ ableitbar sind, ist nach Satz 5.4 ebenfalls $f'$ ableitbar.
    \item \begin{align*}
        \lim \limits_{x \rightarrow -\infty}f(x)&=\lim \limits_{x \rightarrow -\infty}2x^2 \cdot e^x\\
        &=\lim \limits_{x \rightarrow -\infty}2x^2 \cdot \lim \limits_{x \rightarrow -\infty}e^x\\
        &=\lim \limits_{x \rightarrow -\infty}2x^2 \cdot 0\\
        &=0\\
    \end{align*}
    \item Erst zeigen wir, dass $x=2$ eine Nullstelle von $f$ ist:
    \begin{align*}
        f(0)&=2\cdot 0^2 \cdot e^0\\
        &=2\cdot 0 \cdot 1\\
        &=0\\
    \end{align*}
    Um zu zeigen, dass $f(0)$ ein striktes Minimum ist, zeigen wir nun die notwendige Bedingung:
    \begin{align*}
        f'(0)&=2\cdot 0 \cdot e^0(0+2)\\
        &=2\cdot 0 \cdot 1 \cdot 2\\
        &=0\\
    \end{align*}
    Nun zeigen wir mit Hilfe der zweiten Ableitung und Satz 5.16, dass es sich bei $x = 2$ um ein strenges lokales Minimum handelt, was ebenfalls ein striktes Minimum darstellt.
    Dafür leiten wir $f'$ ein weiteres mal ab und zerlegen $f'$ in $f'_1=2x$, $f'_2=e^x$ und $f'_3=x+2$, leiten diese zu $f''_1=2$, $f''_2=e^x$ und $f''_3=1$ ab und verknüpfen diese nun durch das mehrfache Anwenden der Produktregel zu $f''$ .
    \begin{align*}
        f''_1(x)&=(2e^x) + (2xe^x)\\
        &=e^x(2x+ 2)\\
        f''(x)&=(e^x(2x+ 2)\cdot(x+2)) + (2xe^x\cdot 1)\\
        &=(2xe^x+ 2e^x)\cdot(x+2)) + 2xe^x\\
        &=(2xe^x + 2e^x)\cdot(x+2)) + 2xe^x\\
        &=(2x^2e^x + 4xe^x + 2xe^x+4 e^x) + 2xe^x\\
        &=e^x(2x^2 + 4x + 2x + 4) + 2xe^x\\
        &=e^x(2x^2 + 4x + 2x + 4 + 2x)\\
        &=e^x(2x^2 + 8x + 4)\\
        &=2e^x(x^2 + 4x + 2)\\
        f''(0)&=2e^0(0^2 + 4\cdot 0 + 2)\\
        &=2\cdot 1(0 + 0 + 2)\\
        &=2\cdot 2\\
        &=4\\
    \end{align*}
    Da $f''(0)>4$ gilt, handelt es sich nach Satz 5.16 um ein striktes Minimum.
    \item \begin{align*}
        f'(-2)&=2\cdot -2 \cdot e^{-2}(-2+2)\\
        &=-4 \cdot 0 \cdot e^{-2}\\
        &=0\\
        f''(-2)&=2e^{-2}((-2)^2 + 4\cdot (-2) + 2)\\
        &=2e^{-2}(4 - 8 + 2)\\
        &=2e^{-2} \cdot -2\\
        &=-4e^{-2}\\
        &=-\frac{4}{e^2}\\
    \end{align*}
    Da $f'(-2)=0$ und $f''(-2) < 0$ gilt, handelt es sich bei $x = 2$ nach Satz 5.16 um ein strenges lokales Maximum, womit es sich ebenfalls um ein lokales Maximum handeln muss. 
    \item \begin{align*}
        0&=2x \cdot e^x(x + 2)
    \end{align*}
    Der Term führt nur zu einer Lösung, falls eins der Produkte $f'_1=2x=0$, $f'_2=e^x=0$ und $f'_3=x+2=0$ ergibt.
    Somit ist durch $f'_1$ eine Lösung $x = 0$ und durch $f'_3$ eine Lösung $x=-2$.
    Der Term $f'_2$ hat keine Lösung und fügt somit keine Nullstelle hinzu.
    Damit kann das Notwendigkeitskriterium für kein $c \in \R\backslash\{-2,0\}$ erfüllt sein und es kann folglich nach Satz 5.10 keine weiteren Extrema geben.
    \item Wählen wir für den Mittelwertsatz nach Satz 5.12 ein $a=-2$ und $b=0$, gibt es ein $c \in [-2,0]$ und es ergibt sich folgender Term:
    \begin{align*}
        f''(c)&=\frac{2 \cdot 0 \cdot e^0(0 + 2)-2 \cdot -2 \cdot e^-2(-2 + 2)}{-2}\\
        &=\frac{0 - 2 \cdot -2 \cdot e^-2 \cdot 0}{-2}\\
        &=\frac{0 - 0}{-2}\\
        &=\frac{0}{-2}\\
        &=0
    \end{align*}
    Da es also ein $c\in[-2,0]$ gibt, für welches $f''(c)=0$ gilt, muss $f''$ im Intervall $[-2,0]$ eine Nullstelle haben.
\end{enumerate}